# Estrutura de Dados

— Explique para uma criança o que são estruturas de dados

> Claro! Vou explicar o que são estruturas de dados em programação de uma forma simples.
>
> Imagine que você tem uma caixa de brinquedos. Dentro dessa caixa, você pode organizar seus brinquedos de diferentes maneiras. Por exemplo, você pode colocar todos os carrinhos em uma parte da caixa, as bonecas em outra parte e os jogos de tabuleiro em uma terceira parte.
>
> Em programação, as estruturas de dados são como diferentes formas de organizar e armazenar informações. São como diferentes maneiras de organizar os brinquedos na sua caixa.
>
> Existem várias estruturas de dados que podemos usar em programação. Vou te mostrar algumas delas:
>
> Listas: É como uma sequência de elementos, onde cada elemento tem uma posição. Por exemplo, podemos ter uma lista de nomes de amigos, onde cada nome está em uma posição específica na lista.
>
> Arrays (vetores): É uma estrutura semelhante a uma lista, mas com tamanho fixo. Podemos imaginar como uma linha de caixinhas numeradas, onde cada caixinha guarda um valor.
>
> Pilhas: É como uma pilha de pratos, onde você pode adicionar ou remover pratos somente no topo da pilha. O último prato colocado é o primeiro a ser retirado.
>
> Filas: É como uma fila de pessoas esperando em um banco. A primeira pessoa a chegar é a primeira a ser atendida, e assim por diante.
>
> Essas são apenas algumas das estruturas de dados que podemos usar em programação. Cada estrutura tem suas próprias características e formas de armazenamento.
>
> Quando escrevemos um programa, escolhemos a estrutura de dados adequada para organizar e manipular as informações que estamos lidando. É como escolher a melhor forma de organizar seus brinquedos na caixa para facilitar o acesso a eles.
>
> As estruturas de dados nos ajudam a armazenar e manipular informações de forma eficiente em um programa. Podemos adicionar, remover, procurar e fazer outras operações com os dados de acordo com a estrutura de dados que estamos usando.
>
> Então, resumindo, as estruturas de dados em programação são diferentes formas de organizar e armazenar informações. São como diferentes maneiras de organizar os brinquedos na sua caixa. Cada estrutura tem suas próprias características e nos ajuda a lidar com as informações de forma eficiente em um programa.
> [^chat-gpt]

---

Vamos focar na utilização das estruturas de dados presentes nas linguagens de programação.
O funcionamento interno e implementação dessas estruturas devem ser abordadas em outra disciplina.

---

[^chat-gpt]: <https://chat.openai.com/>
